## Formula 1 Sprint Race Analysis (2024 Season)

This file contains natural language questions tested with a large language model (LLM), model responses, and validation using Python.
---
### Prompt: Which driver earned the most sprint points overall?

Answer: Max Verstappen with 38 points
Model Accuracy: Correct
Validation Method: Summed all sprint points grouped by driver and sorted to find the top scorer.
---

### Prompt: Which team earned the most sprint points?

Answer: McLaren Mercedes
Model Accuracy: Correct
Validation Method: Aggregated points per team and identified the team with the highest total.
---

### Prompt: Which driver had the best average finishing position?

Answer: Max Verstappen (lowest average position)
Model Accuracy: Correct
Validation Method: Calculated the mean finishing position for each driver and identified the lowest average.
---

### Prompt: Which driver was the most improved this year?

Answer: Driver with the highest average positions gained (grid vs. finish)
Model Accuracy: Correct
Validation Method: Computed average improvement per driver and identified the maximum.
---

### Prompt: Which team was the most consistent in sprint races?
Answer: Team with the lowest variation in finishing positions
Model Accuracy: Mostly correct
Validation Method: Calculated standard deviation of finishing positions per team to assess consistency.
---

### Prompt: Which driver had the most wins and podiums?

Answer: Max Verstappen (highest wins and podium finishes)
Model Accuracy: Correct
Validation Method: Counted races where drivers finished 1st (wins) and within Top 3 (podiums).
---

### Prompt: Did starting grid position strongly impact final results?

Answer: Yes, positive correlation found
Model Accuracy: Correct if LLM mentions correlation strength
Validation Method: Measured correlation between starting grid position and final finishing position.
---

### Prompt: Is there a correlation between improvement and sprint points?

Answer: Yes, mild positive correlation
Model Accuracy: Acceptable if trend is mentioned
Validation Method: Created a new metric for improvement (Starting Grid - Final Position), then correlated it with sprint points.
---

### Prompt: Is there a correlation between starting grid and sprint points?

Answer: Slight to moderate correlation expected
Model Accuracy: Partially correct
Validation Method: Measured correlation between starting grid position and sprint points earned.
---

### Prompt: Does improvement in position lead to more points?

Answer: Generally yes
Model Accuracy: Acceptable if model links improvement with scoring
Validation Method: Analyzed the correlation and visual relationship between position improvement and points scored.
